[{
        "question": "Koliko se godišnjih doba smenjuje tokom jedne godine?",
        "optionA": "5",
        "optionB": "2",
        "optionC": "4",
        "optionD": "3",
        "answer": "4"
    },

    {
        "question": "Januar, februar, april, maj, jun, jul – Koji mesec nedostaje u nizu?",
        "optionA": "Decembar",
        "optionB": "Mart",
        "optionC": "Novembar",
        "optionD": "Oktobar",
        "answer": "Mart"
    },

    {
        "question": "Slova su se malo posvađala i zaboravila redosled! Ako ih pravilno poređaš dobićeš naziv godišnjeg doba. EĆEPLOR – Koje je ovo godišnje doba?",
        "optionA": "Leto",
        "optionB": "Zima",
        "optionC": "Jesen",
        "optionD": "Proleće",
        "answer": "Proleće"
    },

    {
        "question": "Kakvo vreme je karakteristično za zimu?",
        "optionA": "Kišovito",
        "optionB": "Snegovito",
        "optionC": "Maglovito",
        "optionD": "Sunčano",
        "answer": "Snegovito"
    },

    {
        "question": "Po čemu se biljke razlikuju od ostalih živih bića?",
        "optionA": "Rastu i razvijaju se",
        "optionB": "Dišu",
        "optionC": "Stvaraju hranu",
        "optionD": "Plivaju",
        "answer": "Stvaraju hranu"
    },

    {
        "question": "Šta zec najviše voli da jede?",
        "optionA": "Jabuku",
        "optionB": "Peršun",
        "optionC": "Bananu",
        "optionD": "Šargarepu",
        "answer": "Šargarepu"
    },

    {
        "question": "Koja od navedenih biljaka spada u povrće?",
        "optionA": "Jabuka",
        "optionB": "Krompir",
        "optionC": "Ruža",
        "optionD": "Limun",
        "answer": "Krompir"
    },

    {
        "question": "Kojoj vrsti životinja pripada krava?",
        "optionA": "Domaća životinja",
        "optionB": "Divlja životinja",
        "optionC": "Insekt",
        "optionD": "Ptica",
        "answer": "Domaća životinja"
    },

    {
        "question": "U kom staništu žive medved, zec i lisica?",
        "optionA": "Livada",
        "optionB": "Šuma",
        "optionC": "Njiva",
        "optionD": "Bara",
        "answer": "Šuma"
    },

    {
        "question": "Ovca je majka jedne od navedenih životinja. Koje?",
        "optionA": "Tele",
        "optionB": "Ždrebe",
        "optionC": "Jagnje",
        "optionD": "Jare",
        "answer": "Jagnje"
    },

    {
        "question": "Koja od navedenih životinja je mesojed?",
        "optionA": "Vuk",
        "optionB": "Koza",
        "optionC": "Zec",
        "optionD": "Krava",
        "answer": "Vuk"
    },

    {
        "question": "Od koje životinje ljudi dobijaju meso, jaja i perje?",
        "optionA": "Magarac",
        "optionB": "Svinja",
        "optionC": "Kokoška",
        "optionD": "Ovca",
        "answer": "Kokoška"
    },

    {
        "question": "Med dobijamo od?",
        "optionA": "Bumbara",
        "optionB": "Pčele",
        "optionC": "Ose",
        "optionD": "Stršljena",
        "answer": "Pčele"
    },

    {
        "question": "Koja životinja je čovekov najbolji prijatelj?",
        "optionA": "Mačka",
        "optionB": "Medved",
        "optionC": "Vuk",
        "optionD": "Pas",
        "answer": "Pas"
    },

    {
        "question": "Ribe ne mogu da žive u?",
        "optionA": "Rekama",
        "optionB": "Jezerima",
        "optionC": "Šumama",
        "optionD": "Morima",
        "answer": "Šumama"
    }
]